[十月新番] Psycho pass 第三季 (2)

STAFF
監督：鹽谷直義
系列構成：沖方丁
劇本：深見真、沖方丁、吉上亮
角色原案：天野明
音樂：菅野祐悟
動畫製作 : Production I.G

CAST
慎導灼：梶裕貴
炯・ミハイル・イグナトフ：中村悠一
雛河翔：櫻井孝宏
廿六木天馬：大塚明夫
入江一途：諏訪部順一
如月真緒：名塚佳織
唐之杜志恩：沢城みゆき
霜月美佳：佐倉綾音

PV:

OP:

ED:

入黎講下今季發生緊咩事

得8集好短

今集D鏡頭係咁飛黎飛去
又開會又訪問 但完全冇內容
不過原來靜火咁撚廢
以為佢唔聲唔聲乜都操控晒
點知走佬要人幫手

睇完成季都唔知佢想點
斬開一忽忽咁
睇親都以為自已飛住黎睇
完左一季可以連反派目的係乜都唔知

成件事為整臭俄佬特登搞，屌你老母

岩岩睇完第7集，有冇人解釋下果4條友為咗揭發d 咩去搵5個人肉炸彈殺人？
要人關注移民，改變社會？ 又關新特區咩事
彩虹橋到而家係咩都唔知

因為final exam 兩個星期冇睇，睇番第7集又r爆頭
但之前劇情太爛唔想又重睇
有冇ching 好心解答下

睇劇場版，完

老老實實成集拆到我以為睇緊dunkirk，你想sell劇場版洗唔洗咁肉酸

靜火點會廢 影帝黎
玩死條女 操控梓澤同俄佬 似係final boss

完了吧

第一季係反烏托邦
第二季同劇場版係想嘗試相信烏托邦
（鹿毛嘅存在表示百腦匯都會upgrade自己，同埋無Sibyl嘅地方想要Sibyl）
但SS同第三季完全話緊其他嘢
第三季個感覺仲要係誤解咗Psycho pass
垃撚圾
劇場幾翻盤都好
都唔撚係psycho pass嚟

見到上個post有人話想睇第一季D人對抗sibyl 想睇你都要比佢鋪排 點會無啦啦一開波就黎對付

得朱爺先係知真相 但係佢明顯認為sibyl 現時係有好處

至於gino唔洗講啦 不嬲都信sibyl

kogami就不嬲都對sibyl有批判 但係佢應該未知原來係百腦匯黎 所以好難寫佢無啦啦會對付

一係佢鋪排緊

一係佢已經無野好寫 轉做警匪片算

好鋪緊…留返劇場版先有嘢睇
其實呢季中間一大段可有可無
唔知個編劇搞乜，作畫嘅又唔掂

^似

今集講左兩樣野都幾重要

(1) bifrost 同 arata都係免罪體質

(2) bifrost可能係sibyl成立之前已經存在

之後可以點樣連番去"對付" sibyl 大家自己諗啦

第三季都唔知想點，睇完八集嘅感想就係，乜都無表達到，淨係話俾我知道要睇劇場版，完。

根本唔會對抗Sibyl囉好無
會對抗Sibyl嘅只係makishima shogo之類嘅人
主角群都係企係Sibyl果邊
差就差在第一季講緊烏托邦嘅缺點(呢個係虛淵嘅手法,樂園追放一樣,明明係烏托邦,但設定上比啲缺點落去)
第二季就講Sibyl為咗對付Kamui kirito就update自己
令系統可以對付系統
第三季
on撚9根本Psycho Pass已經變咗另樣嘢
劇本根本當撚咗壓力 = 犯罪系數,唔撚係咁架嘛
唔係點得嚟Kagari shusei 呢類天生潛在犯
仲要免罪體質大平賣?
垃撚圾

朱同狡齒終於見返

其實三季只係共用咗人物設定，但對百腦匯定義係各自表述

特別係s1 sibly係絕對既神，係‘絕對正義’本身，公安局只係負責執行正義，即使慎島再勁佢都只係一個反社會既‘暴徒’

S2開始sibly已經唔係絕對既存在

S3 sibly變咗做政權咁，彩虹橋=一群反政府既有勢力人士

呢個真係虛淵巧妙之處，有啲point避重就輕講下，大家明就算唔洗咁白，邏輯ok就算，直啲講就係廢事再講因為諗唔到點兜

依家便當店接手上繼續寫落去就瀨野，佢格硬兜去將免罪體質好似反社會人格或者總之就係犯完法唔覺得自己有罪既人咁

三季真係同一世界但各自表述

一P各表

第二季我接受到
但第三季真係唔得
同埋我自己會覺得常守朱未必係免罪體質
只要佢哋未犯罪,都無法證明到係免罪
所以烔落到0又點
咁就免罪?
係咪on9

仲有色相其實除咗犯罪系數,仲有顏色(當係啲顏色人格咁嘅嘢)
宜家好似無撚咗呢個設定咁

彌生

經過左今季 基本上肯定左pp呢個tittle係爛硬尾
差在幾爛

其實彌生成集拍果段片係做乜9
佢可以查到d咩
死唔緊要但都要有價值

其實Sibyl第一季已經操控緊日本政權
佢可以亂訂犯罪系數
政敵/唔受控制嘅政客應該比佢殺死哂

個問題就係呢點S1 sibly已經控制咗社會,設定上厚生省已經大曬

反而SS S3完全忘記呢點

屌原一組嘅人今季變哂陪襯, 同埋只係做打手

屌你老尾成套垃圾 臨尾仲要殺左個靚女

殺彌生真係太過份

狡噛把聲好似唔同咗
係咪我錯覺

未真係死嘅
可能俾人捉咗去做人質之類的

到依家都仲未知彩虹橋點 run 出黎

俄佬會否幫靜火含

其實梓峰使乜安排俄佬同靜火見面，直接叫2個老野拿佢命都得啦

梓澤*

唔撚知佢
話佢失敗左佢又話好戲在後頭

第三季應該係用呢鋪野...
但好似唔知點咁....
姐而家有人透過精神誘導(令人犯罪系數提升?灼個老豆係黑警?)
同埋整車果個比喻係未指免罪體質可以後天培養?
同俄佬個情感同態度轉變得太快太怪...

越黎越英雄王feel

我仲以為換左cv

我睇撚咗啲乜撚嘢

今集灼鳩吹兩句就捉到個肥妹

明顯係要歸功唐之杜啦
咁多部無人機都跟得晒

肥妹咁接近真相pp都正常？班狐狸最低層就話姐
架仔睇黎重係好憎俄仔男2智商急速下降，本來武力封頂設定又冇埋，男1 靈敏高到好似個雜技人咁

沖方丁至愛 殺哂觀眾想睇嘅角色

係 好膠

整咗季垃圾出來仲想繼續吸金

睇唔明,朱係咪監禁左係Sibyl總部入面?
最尾無啦啦殺彌生又想點?

還返彌生BB比我
睇佢係追番嘅唯一動力

求詳述

睇晒8集

覺得幾爛吓

好多嘢都冇講到咁

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

無啦啦整2件新人出黎都算
咁樣完係咪玩鳩我

好似用咗八集嚟整個序咁
之後先入正題
呢個都唔係問題，問題係嗰劇本好鬆散

睇到第五集
完全諗唔到佢3集內點寫得完個故事

條仆街一路都有起2期殺上季角色前科

邊有得動畫完全收唔到尾
直接就出劇場版

根本講到一半，好多條主線都未完(彩虹橋/主角老豆/外務省挖角)
就來個劇場版
正常得返一條主線先出

呢個年代其實都有唔少
TV版聚人氣+劇場版搵真銀
喺BD賣唔出嘅年代係要靠呢個方式生存

愈來愈多，好似d game dlc咁

好多套會咁都整個季度結局呀
而家咁係無啦啦斷咗

咁起碼係要TV做得好吸引人去睇
而唔係迫你比錢先有得睇後續

的確係
如果一開始已經打算係TV版+劇場版嘅話
劇本上可以俾個中Boss戰作為TV版嘅高潮位先係路

好地地 咁樣晒鳩左套劇
真心愈睇愈唔知自己睇緊乜

D設定搞番好少少先得唔得
解一解梓澤點解可以plan禁多殺人塌樓色相都唔會惡化
仲有犯罪既走私四人組 炸左個會場都可以色相唔惡化
明明你有殺意已經係潛在犯

仲有拎槍放題 二三集仲話自出自入超聲波掃瞄既市區冇可能
但係pathfinder就自出自入拎槍拎刀都冇問題

Inspector明知自己係犯罪組織
解唔倒D inspector點解色相唔惡化呢套野其實可以送入地獄
A/Z杯見

唔係話左狐狸係不知情+間接 所以色相正常咩
inspector 原因可能係唔當人係人
去人性化手段有好多種 量化係其中一種做法
量化左人性所以得以抗衡量化犯罪心理成個system

設定太架空都算 最唔明係點解專登整到要出劇場版
仲要呢個篇幅呢 8 x 2集=16集
剩低24 - 16 = 6集 正好120分鐘劇場版
根本係有預謀

24-16好似係8

開頭以為會是撚但完咗佢，點知出劇場版
又要等夏天先有得睇

可能有2套劇場版

上完forst inspector 之後出多套彩虹橋

好心作者就唔好神化梓澤啦
係呢個社會出出入入都有痕跡留底，有咩可能揾唔到人，條友仲要活躍左咁耐
佢又打得又識完美犯罪，不如比埋本death note 佢算啦

彩虹橋更加唔使講，吹撚到屈哂機咁
幾條友玩大富翁可以控制到咁多野又冇人知？
單係放舞子出來都要唔同party幫手，佢真係咁勁，軍隊都應該晨早控制哂啦

食相差
又ss 3個case
呢加又戲場版

佢個頭作得咁大，真係年番內容先會好好咁演繹
呢8集都係壓縮得好緊要

屌 咪係囉 你要玩咁多嘢咪整24集囉

結論，比返老虛作算啦

劇場版唔係問題
個tv尾完到咁樣真係好肉酸

哎呀
又令我諗起當初幫第3季呢季垃圾講好說話既傻仔s

班友真係唔比面 係季中講少少壞話已經鬧到你狗咁樣

就係用8集叫你去睇劇場版⋯⋯

便當屋fafner又係咁TV賣劇場
但fafner至少TV完時最終戰真係高潮
宜家就320分鐘廣告

啱啱追哂，真係感嘆，想睇翻第一季質素係咪已經無可能

即係食相差

都正常嘅，上得兒登，發表太多逆小朋友主流評論。

結果都好易估到。

ps 第3季=8集+劇場版（片頭寫左係第三季），個人比較鍾意睇曬先比影評，中間睇唔明就靠下網上分析腦補。

同進擊的巨人 王政篇一樣，頭兩季觀眾以為係爽片，但到王政篇棄番嘅人數就

都係果句啦，一口氣煲完8集+劇場版，觀後感應該較好

ps2 又等睇D兒登仔塞野入我口，咩睇埋下一季先啦，我根本冇講過

冇左王政篇冇辦法帶出後面劇情
點同 呢邊劇情算係冇咁難受 膠著和無力感
ps 可能係有時睇唔係好明

如果係鬼滅咁tv做得好
之後最後一話講出劇場版
我都心甘情願比錢睇
呢套第3話屎黎架wo

我依家都由第一集再睇翻一次，有部分劇情關於同bifrost投注，會變得易明D，其實整體觀後感真係變好左。

我只可以怪編劇設定嘅入番門檻太高，以為觀眾會有相對嘅社會閱歷而選擇追呢套番。

其實psycho pass係日本分類為15禁，屬於成人向。睇唔明要靠網上腦補真係需要嫁

屌on撚99 食屎仲要食得津津有味咁 服撚左

老虛想講嘅野一期已經講晒
劇場都係拍硬檔續寫啫

你令我諗起window phone班寶藥黨

「雖然WP7乜功能都冇 但份SDK好有誠意 俾D耐性 你部機升上WP8就會好完善架喇」

「雖然WP8仲係乜撚都無 但WP10將會係MS嘅大革新 你部機升到上去就會唔同晒架喇」

最撚慘係其他人食到一半唔對路屌鬼，重要話人唔食哂就屌

未上劇場版就知道8集+ova觀感一定好

老老豆豆,有個FD第一集已經屌緊超能力主角第二集屌樓按
我都覺得睇埋落去先評論好啲
但去到中間真係為咗PP情意結先睇落去
第七集已經心知不妙
最後果集最後五分鐘聽到句「これからが本番です」
呢下怒火真係

幫PP3 維穩既垃圾們上水未？
仲記得由第一集, 第二集屌主角問米, 有班撚樣屌鳩我話好合情合理架wo
仲老屈我係老虛粉blablabla

A/Z杯要前期好先入得架 屌你pp3由頭開始已經睇到我 仲想入A/Z杯

未到成季結局又真係未洗屌得咁大力嘅 雖然過程都睇到我暈 啲人名又多又複雜 啲事情敘述又混亂 本身想佢結局可以搞掂 但而家完左都1999咁真係好難睇囉

由靠問米強行推劇情就知編劇實力差太遠
當然比唔上第一季，甚至比第二季差
成套野會唔掂早就係第一集尾就已經預測得到

整體觀感唔係差 如果唔拎頭2季去比
畢竟唔可以拎老虛風格去比而且仲要有班人係見老虛個名就係咁吹捧

直到最後 ...
真正令評分差原因係佢呃哂d 觀眾

老虛粉有咩問題
其他寫手垃圾到不行

魔法戰爭杯囉
btw A/Z前期好都係因為頭3集係老虛啫

A/Z嘅話我覺得到火星臭雞嫁比路人甲之前都睇得下 第一季絕對OK 第二季強行假眼雖然都膠膠地 不過可接受 結局就

你A/Z 第二季無啦啦地球人可以反攻上宇宙就已經注定膠到底到最後班地球人可以用埋主角比佢地既「經驗」突然間路人都打得贏火星機, 簡直係笑話

篇劇又係眼高手底
好心就落多d篇幅寫下梓澤啦，睇唔到佢有咩魅力，一咪講到佢好醒目
望下人地白頭佬，天才得來又識得9up

你啱
小弟今年60歲 有少少社會閱歷
呢套真係神作嚟，可惜兒登仔睇唔明

真
梓澤造型又老土
講嘢又低b

局長變左西比拉一部分？

唔係不嬲都係㗎咩

第二季人黎 不過死左

個個局長都係西比拉其中一個腦擺入局長到
第一個係個變態老師
第二個係東金個老母

臨尾一叉隻腳埋去就收彩虹橋檔
咁既篇幅唔多夠
除非,你又玩劇場版1,2,3話
整番6,7個鐘,盡量解埋佢

似乎係想確認靜火唔喺佢嗰邊之後就搵打手出嚟搞掂佢同炯
應該計漏咗靜火同炯會合作同peacebreaker引嚟外務省
所以代銀先話佢接連失手

其實我睇完8集都係覺得好睇
鬼佬嗰邊評價都幾好, 可能佢哋睇慣美劇比較接受到呢種節奏
其實好多美劇可以打足7, 8個season先打到大佬, 之前每集都係獨立單元劇, 一季>20集先得3, 4集講主線

之前訪談都講過沖方一開始係想寫一集正常25分鐘
但監督同producer想打入海外市場所以改成美劇咁45分鐘一集
一集講嘅嘢多咗, 劇情複雜咗又少咗前情回顧, 用唔慣腦嘅兒登仔咪睇唔明
第1季拋吓名言比佢哋打飛機根本唔洗用腦, 唔明嗰d拋書包位對理解劇情冇影響
今次就真係要認真消化劇情, 睇完事件結果就明白彩虹橋班人上一集up乜
但班人睇第一次都飛住嚟睇, 緊係睇到一頭霧水啦, 完全係自己浪費自己時間
我早幾個星期已經話呢班人唔岩睇第3季
點知班傻仔仲一路睇一路屌到啦屎一集
佢哋嘅時間都幾唔值錢

巴哈都有幾篇分析文，睇完真係有幫助消化。

就算係比負評嘅人，觀點+論據都講得幾好，而兒登就

可能依家正直速食世代，「上網腦補」、「翻煲一次」好多人都覺得曬時間

最尾一集用「訪問」形穿插，我覺得用得幾好，每個大角色、小角色(廿六木、唐之杜)都做左一次小回顧。

彌生錄完所有訪問，最後拎住電話，集合內容，「訪問自己」作結。

鍾意呢種storytelling手法

我覺得最後嗰集其實好有Eva feel
其實已經講咗成套戲嘅思想出嚟
但係我仲未解讀到

上面講既野好好笑
講到自己睇得明咁
又話其他網有解釋架
然後話人唔識睇唔明,但又唔會講自己明d乜
咁言之無物,懶係有野咁

劇情梗係好估啦
介紹兩個男主既時候就話,我地屋企人既死一定唔簡單
仲要做到警察片咁,如果做成季都駁唔到劇情去真兇就真係白睇
最後一集先將大半季都咁神秘,咁大權力既彩虹橋露出破綻
自爆狐狸點做,組織架構,運作模式
仲要直接連去congressman e個核心位
1號話你阿爸既死我都知呀
個feel咪好草草收尾,咩都爆曬比你聽
但佢地一定話家下d人冇耐性,等劇場版完先好評
如果套野唔係有大水喉,同掛住pp牌頭
換做普通片一早腰斬左,連劇場版都冇

睇完s2乜都未開始追
值唔值得睇？

值，雖然今季劇情鳩，
但一套動畫既構成唔係得劇本

hello 十分歡迎開啟你的追故模式

從來冇話人唔識睇唔明。

亂塞野入其他人口，都係登登文化一種

劇情好估？又話舞子中途食便當嘅，灼做執行官，最後反而做inspector，我堅估唔到

S1已經係一個完整故仔
S2 + 劇場當外傳睇勿認真
SS劇場 S3 = 垃圾唔好睇

AZ 魔法戰爭 鐵血孤兒 PP三期 都係神作嚟
睇唔明屌鳩佢嘅兒登仔IQ都唔過70

S3好高質
你要全身貫注咁睇
仲要睇多幾次
睇第一次你記到晒人名表明你好有天份
睇到中間你唔棄劇代表你有睇通呢套劇嘅潛質
然後再睇埋一大堆分析文
咁先算可以入門

己經唔係長度問題
比佢照番咁季2～7集個講故模式
零零散散咁 推主線零作用咁濟 一百集都無用啦
連風格都同第一二季完全唔同
掛得pp個名有期待好正常
一係你出套新作 我直接屌都廢事一定中途棄
第三季純粹情意結睇

不男都講緊個編劇眼高手低
彌生拍成段片出來唔係問題，但同佢查到ge野有咩關連而被人殺有咩關係？
咪就係冇關係
冇關係又塞係同一集做咩姐

第6集真係被屌得最勁係d劇情去得太快
篇劇係唔係expect d人會錄底套野不斷重睇先好睇下一集

真心覺得鋪排 表達手法 劇情 不完美可接受會改進
最大問題係唔夠時間就唔該搵下一季黎做
排到下年先做R2都好 而家呢種收尾擺明係出劇場版

吃相差到開壞先例 睇完一次已經唔想再睇第二次
感覺比人出賣左

第2季都已經眼高手低 今季比我個感覺仲衰撚過第2季 唔係虛第一季做到出哂名去到第2季已經斬撚左唔會再出咩劇場版第3季
今季仲要tv做到一半同你講劇場版再講 係咪傻撚左 正常一套野tv版都垃圾係連出劇場版既機會都冇 仲要人睇埋劇場版先比屌
根本係度不停食虛老本 仲要食到柒下柒下咁

簡單啲講, 呢八集係電影廣告

8集既時間仲多過一季普通動畫
想講曬啲野係夠時間

預計劇場版會有新國會議員，一號繼續做毒撚on99上唔到位

話唔定個豬腳上埋去做

有冇人覺得psycho pass個監控制度同中國好似？

講咗好耐

我覺得澤梓廣一直程會喺劇場版收皮

第2季靠所謂既洗腦降pp 已經夠智障，將一堆屍體合埋一齊就有n咁多個意志，所以system detect唔到都夠鳩（明明只係精神分裂）
結果第3季仲黎多招問米，仲要懶認真去解釋

電影trailer都會剪d精彩位俾你睇
呢8集鳩到出汁 嚴重倒米

鹿矛圍無精神分裂 佢一人分飾多角係為咗紀念佢班同學 而百腦唔係detect唔到佢 係故意無視佢

佢個腦係幾個人既腦合埋一齊

屌笑撚咗

百腦一承認咗佢嘅存在 百腦自己都要受審

還我槙島聖護。。。
dllm 膠齒殺完人仲有得再出場 食狗屎先啦

所以我覺得第二季個設定都幾得意 但係d劇情都係中中至中下 今季直頭

呢季仲成日食設定

又話唔夠腦力去處理 結果係周街有鏡頭查到有幾多犯罪指數
明明之前都係測下色相/area stress果D only

N狗折墮到要搵台狗取暖

Link又唔比
我話巴哈有人post咗黑警名單都得啦

其實諗諗下，佢成個故事圍繞一開波個迷你債券事件慢慢搵八集之後搵出背後係彩虹橋可能仲開心

第9集呢

end 咗架la

等劇場版吧
（計畫通）

下

岩岩一次過睇晒第三季 但一二季都唔係好記得
想問有冇交代過原一班啲人點解會去做外務省？
點解次次二人組都一定要有一個黑化架

睇劇場版SS

已完

沖方丁interview：每集動畫都必須簡單易懂地向觀眾展示，前情回顧，或是已知重要信息的再提示等等。如果是2集做成1集，那麽就能減少這些方面的麻煩。相對的，可以加入一些新信息，所以每集的信息量密度會加大。還有，每集變長了，但又必須讓觀眾看不厭。那麽高潮戲也會比平時多一半，動作戲也會變多。

如果是2集做成1集，那麽就能減少這些方面的麻煩

所以話係製作方 格硬要整成美國警匪片咁
迎合歐美市場
下面班做動畫嘅人就瀨野
沖方丁 it's not my fault

岩岩睇完，唔係好明嗰班僧人修女走私係做乜

如果是2集的內容做成4集，會令觀眾易明很多

如果1集做成4集，弱智都睇得明

睇得明都係一個爛故

集數夠內容完整加易明都不失為一個好故事
但始終都係好唔psycho pass

中国：你寫到咁睇唔明呀，仲點抄d橋來用

就出劇埸版了

突然唸起佢第2/3集個動畫係講緊日本泡沫經濟
俾翻啲respect佢

出左first inspector

睇完劇場版
將第3季由垃圾救返做一般

單論劇場版係勁嘅 一次過解晒幾乎所有嘅謎團同伏筆
不過120分鐘都差唔多成季 用一季鋪墊 再用一季講一個case其實都幾冒險下
好彩個outcome唔錯 我諗大部分fans都收貨嘅

上面兩位係amazon prime睇?

又留伏線

睇完已經唔知講咩好 感覺上套野已經失去左主題…
為做而做咁

唯一可取 得翻睇霜月 好撚正